%doc: fonts/eso/4t d'ESO/Comiat 4t ESO/Escrit pares Comiat 4t d'ESO.doc
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Ser imperfecte per créixer i créixer per respectar la diferència } % titol
{Ser imperfecte per créixer, sí, perquè la diferència és la riquesa del món} % subtitol
{ESO} % seccio
{950} %pagesof
% curs: 4t d’ESO


Ser imperfecte és dur. És una càrrega, de vegades, difícil d'arrossegar.

Els imperfectes, tot sovint, són la diana deis perfectes: els perfectes accepten amb reticències les diferències, recriminen als imperfectes que no fan bé les coses, posen en dubte les seves capacitats, els menyspreen, els jutgen pels seus actes, els perden el respecte... Els perfectes sempre tenen la raó. Els seus arguments i versions són els vàlids i mai canvien d'opinió. Els perfectes estan convençuts que la seva veritat és l'única certa.

Els imperfectes s'hi esforcen, ho intenten i persisteixen però, en un moment o altre, es tornen a equivocar, tornen a relliscar i tornen a ensopegar.

Però…, un imperfecte sempre s'aixeca. Perquè ser imperfecte té el seu costat positiu: les ensopegades i les equivocacions ajuden a reflexionar, a adonar-se que dels errors s'aprèn. Gràcies a milers d'entrebancs i reflexions, de preguntar-se "per què?", "per què m'equivoco?", l'imperfecte s'adona que la vida, de fet, també és imperfecta i diversa. Que l'equivocació dóna aprenentatge i la diferència dóna riquesa i coneixement.

Per avançar, cal prendre decisions, i prendre decisions és sinònim de prendre riscos. Qui pren decisions té el risc d'equivocar-se, però també té l'oportunitat de rectificar.

Si ets imperfecte tens sort. I si ets un imperfecte que has crescut a Solc, encara més. Sempre duràs l'empremta d'una estola que t'ha ajudat a créixer reflexionant. I, a més a més, prendràs decisions
convençut que, si t'equivoques, l'aprenentatge serà positiu perquè del que es tracta en aquesta vida és d'anar endavant.

Si has crescut a Solc ets un imperfecte amb fonaments sòlids gràcies a la institució, gràcies als professors i professores, a l'Ampa i a les famílies, perquè t'hauràs format en un entorn on la vida es planteja amb valors de solidaritat, d'esforç i respecte, amb autonomia, reflexió, valentia i criteri.
Si has crescut a Solc seràs un imperfecte molt íntegre, un imperfecte capacitat per tirar endavant tot allò que et proposis.

Si ets imperfecte i has passat per Solc hauràs après que les persones no tenen defectes, sinó àrees de millora i, per molt que la gent prediqui, ja mai més et creuràs que ningú és Perfecte.

Sí, sou imperfectes de Solc, i per això esteu capacitats per menjar-vos el món, des del respecte a la diferència i la solidaritat amb els altres. Perquè la diversitat és l'essència de la vida.

\authorandplace{Pares i mares de 4t d’ESO}{4 de juny de 2015}

\end{news}
